Мои рассуждения:

1) задача не предполагает использование сложных реляционных запросов (вроде "найти лайки всех людей, чьи друзья держат дома собаку или кошку").

2) в условиях значится высокая нагрузка, а значит есть смысл прибегнуть к горизонтальному масштабированию, где напрашивается NoSql.

3) По типу агрегатов больше всего подходят модели "ключ-значение" и документы. 

4) Пригодится возможность атомарно инкрементировать поле документа (те самые лайки).

MongoDB подходит. И есть оператор $inc.